# Spring Boot application starters

**Spring Boot application starters**

| 名称                                        | 描述                                                         | Pom                                                          |
| ------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------ | ------------------------------------------------------------ |
| spring-boot-starter                         | 核心starter，包括自动配置支持，日志和YAML                    | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter/pom.xml) |
| spring-boot-starter-activemq                | 用于使用Apache ActiveMQ实现JMS消息                           | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-activemq/pom.xml) |
| spring-boot-starter-amqp                    | 用于使用Spring AMQP和Rabbit MQ                               | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-amqp/pom.xml) |
| spring-boot-starter-aop                     | 用于使用Spring AOP和AspectJ实现面向切面编程                  | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-aop/pom.xml) |
| spring-boot-starter-artemis                 | 使用Apache Artemis实现JMS消息                                | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-artemis/pom.xml) |
| spring-boot-starter-batch                   | 对Spring Batch的支持                                         | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-batch/pom.xml) |
| spring-boot-starter-cache                   | 用于使用Spring框架的缓存支持                                 | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-cache/pom.xml) |
| spring-boot-starter-cloud-connectors        | 对Spring Cloud Connectors的支持，用于简化云平台下（例如Cloud Foundry 和Heroku）服务的连接 | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-cloud-connectors/pom.xml) |
| spring-boot-starter-data-cassandra          | 用于使用分布式数据库Cassandra和Spring Data Cassandra         | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-data-cassandra/pom.xml) |
| spring-boot-starter-data-cassandra-reactive | 用于使用分布式数据库Cassandra和Spring Data Cassandra 的响应式支持 | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/blob/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-data-cassandra-reactive/pom.xml) |
| spring-boot-starter-data-couchbase          | 用于使用基于文档的数据库Couchbase和Spring Data Couchbase     | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-data-couchbase/pom.xml) |
| spring-boot-starter-data-couchbase-reactive | 用于使用基于文档的数据库Couchbase和Spring Data Couchbase 的响应式支持 | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-data-couchbase-reactive/pom.xml) |
| spring-boot-starter-data-elasticsearch      | 用于使用Elasticsearch搜索，分析引擎和Spring Data Elasticsearch | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-data-elasticsearch/pom.xml) |
| spring-boot-starter-data-jpa                | 用于使用Hibernate实现Spring Data JPA                         | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-data-jpa/pom.xml) |
| spring-boot-starter-data-ldap               | Spring Boot 对 Spring Data LDAP（轻量级目录访问协议）的支持  | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-data-ldap/pom.xml) |
| spring-boot-starter-data-mongodb            | 用于使用基于文档的数据库MongoDB和Spring Data MongoDB         | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-data-mongodb/pom.xml) |
| spring-boot-starter-data-mongodb-reactive   | 用于使用基于文档的数据库MongoDB和Spring Data MongoDB 的响应式支持 | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-data-mongodb-reactive/pom.xml) |
| spring-boot-starter-data-neo4j              | 用于使用图数据库Neo4j和Spring Data Neo4j                     | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-data-neo4j/pom.xml) |
| spring-boot-starter-data-redis              | 用于使用Spring Data Redis和Jedis客户端操作键—值数据存储Redis | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-data-redis/pom.xml) |
| spring-boot-starter-data-redis-reactive     | 用于使用Spring Data Redis和Jedis客户端操作键—值数据存储Redis的响应式支持 | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-data-redis-reactive/pom.xml) |
| spring-boot-starter-data-rest               | 用于使用Spring Data REST暴露基于REST的Spring Data仓库        | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-data-rest/pom.xml) |
| spring-boot-starter-data-solr               | 通过Spring Data Solr使用Apache Solr搜索平台                  | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-data-solr/pom.xml) |
| spring-boot-starter-freemarker              | 用于使用FreeMarker模板引擎构建MVC web应用                    | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-freemarker/pom.xml) |
| spring-boot-starter-groovy-templates        | 用于使用Groovy模板引擎构建MVC web应用                        | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-groovy-templates/pom.xml) |
| spring-boot-starter-hateoas                 | 用于使用Spring MVC和Spring HATEOAS实现基于超媒体的RESTful web应用 | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-hateoas/pom.xml) |
| spring-boot-starter-integration             | 用于使用Spring Integration                                   | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-integration/pom.xml) |
| spring-boot-starter-jdbc                    | 对JDBC的支持（使用Tomcat JDBC连接池）                        | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-jdbc/pom.xml) |
| spring-boot-starter-jersey                  | 用于使用JAX-RS和Jersey构建RESTful web应用，可使用[spring-boot-starter-web](http://docs.spring.io/spring-boot/docs/current-SNAPSHOT/reference/htmlsingle/#spring-boot-starter-web)替代 | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-jersey/pom.xml) |
| spring-boot-starter-jooq                    | 用于使用JOOQ访问SQL数据库，可使用[spring-boot-starter-data-jpa](http://docs.spring.io/spring-boot/docs/current-SNAPSHOT/reference/htmlsingle/#spring-boot-starter-data-jpa)或[spring-boot-starter-jdbc](http://docs.spring.io/spring-boot/docs/current-SNAPSHOT/reference/htmlsingle/#spring-boot-starter-jdbc)替代 | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-jooq/pom.xml) |
| spring-boot-starter-json                    | Spring Boot 对 Json 读写支持的组建                           | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-json/pom.xml) |
| spring-boot-starter-jta-atomikos            | 用于使用Atomikos实现JTA事务                                  | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-jta-atomikos/pom.xml) |
| spring-boot-starter-jta-bitronix            | 用于使用Bitronix实现JTA事务                                  | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-jta-bitronix/pom.xml) |
| spring-boot-starter-jta-narayana            | Spring Boot Narayana JTA Starter                             | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-jta-narayana/pom.xml) |
| spring-boot-starter-mail                    | 用于使用Java Mail和Spring框架email发送支持                   | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-mail/pom.xml) |
| spring-boot-starter-mustache                | 用于使用Mustache模板引擎构建MVC web应用                      | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-mustache/pom.xml) |
| spring-boot-starter-quartz                  | 用于定时任务 quartz 的支持                                   | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-quartz/pom.xml) |
| spring-boot-starter-security                | 对Spring Security的支持                                      | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-security/pom.xml) |
| spring-boot-starter-test                    | 用于测试Spring Boot应用，支持常用测试类库，包括JUnit, Hamcrest和Mockito | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-test/pom.xml) |
| spring-boot-starter-thymeleaf               | 用于使用Thymeleaf模板引擎构建MVC web应用                     | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-thymeleaf/pom.xml) |
| spring-boot-starter-validation              | 用于使用Hibernate Validator实现Java Bean校验                 | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-validation/pom.xml) |
| spring-boot-starter-web                     | 用于使用Spring MVC构建web应用，包括RESTful。Tomcat是默认的内嵌容器 | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-web/pom.xml) |
| spring-boot-starter-web-services            | 对Spring Web服务的支持                                       | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-web-services/pom.xml) |
| spring-boot-starter-webflux                 | 对Spring webflux服务的支持                                   | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-webflux/pom.xml) |
| spring-boot-starter-websocket               | 用于使用Spring框架的WebSocket支持构建WebSocket应用           | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-websocket/pom.xml) |

**Spring Boot 生产级 starters**

| 名称                         | 描述                                                         | Pom                                                          |
| ---------------------------- | ------------------------------------------------------------ | ------------------------------------------------------------ |
| spring-boot-starter-actuator | 用于使用Spring Boot的Actuator，它提供了production ready功能来帮助你监控和管理应用程序 | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-actuator/pom.xml) |

最后，Spring Boot还包含一些用于排除或交换某些特定技术方面的starters：

**Spring Boot 技术性 Starters**

| 名称                              | 描述                                                         | Pom                                                          |
| --------------------------------- | ------------------------------------------------------------ | ------------------------------------------------------------ |
| spring-boot-starter-jetty         | 用于使用Jetty作为内嵌servlet容器，可使用[spring-boot-starter-tomcat](http://docs.spring.io/spring-boot/docs/current-SNAPSHOT/reference/htmlsingle/#spring-boot-starter-tomcat)替代 |                                                              |
| spring-boot-starter-log4j2        | 用于使用Log4j2记录日志，可使用[spring-boot-starter-logging](http://docs.spring.io/spring-boot/docs/current-SNAPSHOT/reference/htmlsingle/#spring-boot-starter-logging)代替 | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-log4j2/pom.xml) |
| spring-boot-starter-logging       | 用于使用Logback记录日志，默认的日志starter                   | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-logging/pom.xml) |
| spring-boot-starter-reactor-netty | 用于使用 netty 作为响应式内嵌容器                            | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-reactor-netty/pom.xml) |
| spring-boot-starter-tomcat        | 用于使用Tomcat作为内嵌servlet容器，[spring-boot-starter-web](http://docs.spring.io/spring-boot/docs/current-SNAPSHOT/reference/htmlsingle/#spring-boot-starter-web)使用的默认servlet容器 | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-tomcat/pom.xml) |
| spring-boot-starter-undertow      | 用于使用Undertow作为内嵌servlet容器，可使用[spring-boot-starter-tomcat](http://docs.spring.io/spring-boot/docs/current-SNAPSHOT/reference/htmlsingle/#spring-boot-starter-tomcat)替代 | [Pom](https://github.com/spring-projects/spring-boot/tree/master/spring-boot-project/spring-boot-starters/spring-boot-starter-undertow/pom.xml) |